除咗執仔，係咪都可以撈吓老人家？（利申：唔係社工）

（長氣慎入，希望冇阻各路英雄睇重要post）

而家區區開花，其實區區都好多老人家，（我諗）好多老人家都唔係藍絲，有啲仲好心水清，但唔係個個都係精靈銀髮，唔少行動不便，唔識上網，甚至手機都冇，出街點到點，尤其而家天氣咁熱，搭開果條巴士線對佢哋好重要，所以封路、冇巴士對佢哋影響好大。（我知，講唔好意思嗰個應該係林鄭）之後，會唔會有人可以去示威嗰區停駛嘅巴士站附近撈吓老人家？

今日喺大埔見到個阿伯，企喺K17個站前好無助，同佢講冇巴士，要行返屋企，佢好無助咁望過嚟，先知原來佢住富善，30幾度要佢行20幾、30分鐘，係冇咩可能，於是連同一位街坊，同佢一齊去搭的士，行吓先知阿伯行動不便，佢一路行，一路嘆氣細細聲講：「點解咁㗎……點解咁㗎……」嗰時經過漫天連儂牆，但一時唔知點同阿伯講，所以都冇講咩。

上到的士，的士司機、街坊、阿伯同我，外面經過見到成街警車，四個陌生人，產生微妙化學作用，最初司機個Tone係黑衣人搞事、影響佢做生意（佢兜埋呢轉都要提早收工），到之後都講返公道說話：「我明㗎」、「其實佢哋（示威者／後生）都好慘」、「最衰係林鄭」（下刪一百字）。街坊雖然冇講咩，但堅持將廿蚊塞畀我，自己落車先。嗰種大家都明嘅「苦主」mode，真係令大家明多咗，體諒係需要時間。或者係，理直氣壯有時，講不出聲有時。

（Sorry 好長氣，小小分享，抗爭不能沒有代價，其實每次聽到「光復香港，時代革命」，我都未過到心理關口，嗌唔出口，因為革命一定有犧牲，有人要付出代價，自問無膽廢中，上唔到前線，所以每次望住full gear前線勇武喺我面前行過，我都有種愧疚。）

只係想講，老人家未必be water到，大家留意吓。

（利申：我今日冇去「行街」，只係去買嘢。）

要救老人家呀
功利啲仆街講句
令街坊知我地捨身救老人
加好多分

［文宣唔夠快］［地區工作］可唔可以俾啲時間文宣組？

推

【小心中計】如果我係敵人，我會想

保護自己之餘，大家有能力都要幫手保護身邊嘅人